아무도 안왔네? 당신이 일빠야?
그러네. 앉어.  날씨 좋지?
응.  학교 오랜만에 와본다. 그땐 운동장이 되게 커보였는데... 저기가 우리 6학년때 교실이었지? 저뒤로 수돗가도 있었는데. 옛날 생각나네.
옛날 생각 뭐? 좋아했던 남학생이라도 생각나?
당연하지.
누구야? 언놈이야? 짝꿍이었던 그놈이지?
 짝꿍이 누군지 기억도 안나네. 내가 정말 좋아했던 남학생이 있긴 했어. 한번도 표현 못하고 속으로만 좋아했지만.
슬슬 기분나빠질라 그러네. 누군데?
김현찰.
그럴줄 알았어. 그놈,  김현찰? 나?
한번도 그런말 안했잖아.
눈치는 계속 줬는데 그때 현찰인 여자애들한테 관심없었어. 맨날 박스줍고 우유 배달하고 신문 배달하고 돈밖에 몰랐지.
나도 참 재미없게 살았다. 여학생 고무줄이나 끊고 놀았으면 좋았을걸. 그럼 내가 당신 첫사랑이야?
 근데 이것들 왜 안와? 약속들을 안지켜.  전화해볼까?
놔둬. 안와.
응?
오늘 동창회 없어.
무슨 소리야? 동창회라며. 아니야?
 자. 돈주고 이런거 사면 펄쩍 뛰는거 아는데, 첨으로 사봤다. 오늘만 봐줘.
저기..  우미야. 나랑 결혼해 줄래?
 뭐?
너한테 정식으로 프러포즈도 못했어. 결혼식도 근사하게 못해주고. 혼수가 가족사진 필요하다고 앨범 뒤지다가..  왜 엄마아빠 결혼사진은 없냐고...
 그래서 결혼 다시 하자고?
 하자. 빛나는 다이아몬드 반지는 못해주지만, 제대로 결혼식 다시 하자. 이쁜 웨딩드레스 입고 화장도 떡지게 안하고 웃는 얼굴로 사진도 박자.
 말만 들어도 행복하네. 이 나이에 무슨 복이 터졌는지. 근데 혼수아빠, 솔직히 나 그런거 불만없어. 식도 하기전에 임신부터 해서 어머니한테 온갖 구박에 겪을거 다 겪어서 그런지, 겨우 결혼식좀 싱겁게 했다고 서운하지도 않더라. 딴여자들 부러워할 처지도 아니었고, 그럴 여유도 없었어. 근데, 나도 여잔지 지나가다 웨딩드레스 걸려있는거 보면 저런거 한번 멋들어지게 입어봤으면... 그런 생각이 들긴 하드라.
항상 미안했어. 제대로 못해준거.
 맘만으로도 됐어. 드레스 빌리고 예식장 빌리고 사진박고 아유, 쌩돈깨져. 돈쓰지 말자.
너무 돈돈하지말고 더 늙기전에 해. 인생 한번뿐이고 다시 오지 않아. 세상엔 돈보다 소중한게 있어. 돈으로 살수 없는것도 있고. 젤 이쁜 드레스로 골라. 결혼식장도 젤 좋은데로 골르고. 신혼여행도 가자. 우리 여행 한번 못갔잖아. 에이, 고백한김에 다 할게. 당신한테 젤 미안한거, 당신이 임신했다고 말했을때, 드라마에서 하듯이 껴안고 한바퀴 돌아주지 못한거. 그게 젤 걸린다. 평생.
 한바퀴 돌아주기는 커녕, 확 돌아버리게 생겼드라. 그때 당신 표정 잊을수가 없어. 나 임신했어 하니까 암말도 안하고 한참을 앉아있는데 나 정말 숨막혀 죽는줄 알았어. 싸늘하게 식어 멀어져가는 느낌, 그 표정, 큰죄나 지은것처럼 손발이 오그라들고 가슴이 무너지고 당신 눈치만 보면서 앉아있는데 딱 죽을거 같드라. 그뒤로 전화한통없이 연락 뚝. 그러더니 아예 잠수까지 타드만. 연락은 안되지, 친구들도 모른대지, 배는 불러오지, 참다참다 집까지 찾아갔던건 기억하지?
그걸 어떻게 까먹냐?
